# Akka Cluster

Приложение состоит из двух типов нод: воркер и мастер. Воркеры подписываются на события кластера,
оповещают другие ноды о своем появлении. Каждый вокрер имеет свое собственное имя, по которому его можно идентифицировать. Он передает сообщения всем остальным воркерам
и записывает статистику о полученных сообщениях. Все события пишутся в stdout терминала процесса.

Мастер предоставляет интерфейс к нодам: позволяет изменять интервалы отправки, дает информацию о работающих воркерах. Более одного мастера на физической машине стартануть не получится из-за резервирования порта под HTTP-сервер. Таким образом, мастеров может быть несколько (на разных портах кластера). Для запуска мастер-ноды можно использовать средства IDE, либо использовать команду

    sbt "runMain com.raymank26.akka.cluster.StartMaster"

Для правильной работы нужно запустить хоть одного мастера. Добавлять воркеров в текущей JVM можно через REST API. Для старта в отдельных процессах можно использовать sbt console (см. ниже), либо средства IDE. 

# HTTP API

К мастер-ноде привязывается REST API для удобства отслеживания состояния системы и изменении ее параметров:

1. `GET /api/v1/workers` - получение подробной статистики всего кластера.

        $ curl http://localhost:8054/api/v1/workers
        [{"name":"mechanical_silence","stats":{"overall-messages":192,"messages-in-past-second":10,"interval":100}},{"name":"personal_shadow","stats":{"overall-messages":103,"messages-in-past-second":10,"interval":100}}]

2. `GET /api/v1/workers/<name>` - получение статистики о работе узла с заданным именем.

        $ curl http://localhost:8054/api/v1/workers/mechanical_silence
        {"overall-messages":492,"messages-in-past-second":10,"interval":100}

3. `POST /api/v1/workers/change-interval/<value>` - установка интервала отправки сообщений.

        $ curl -X POST http://localhost:8054/api/v1/workers/change-interval/1000
        OK

4. `POST /api/v1/workers` - добавление новой ноды в текущей JVM.

        $ curl -X POST http://localhost:8054/api/v1/workers
        OK

5. `DELETE /api/v1/workers/<name>` - удаление ноды, завершение ActorSystem (но не JVM).

        $ curl -X DELETE http://localhost:8054/api/v1/workers/consistent_valley
        OK

Добавлять воркера к отдельной JVM можно с помощью:

    sbt "runMain com.raymank26.akka.cluster.StartWorker"

# Допущения

Сейчас для кластера сконфигурирован лишь один seed, на котором стартует мастер. Таким образом, если
мастер покинет кластер, то собрать кластер воедино не получится. Решением проблемы является более
сложный старт нод на двух и более seed.